憑非凡邏輯思維獲牛津有條件取錄 浸大王錦輝中小學尖子︰不是自小讀書叻

海外大學陸續公布2019-20年度的取錄結果，有本地學生已獲全球頂尖學府有條件取錄。直資龍校香港浸會大學附屬學校王錦輝中小學（下稱浸大附屬學校）的12年級（中六）英國高考學生張晉熙（Kelvin），憑著非凡的邏輯思維能力，獲英國牛津大學電腦科學系有條件取錄。
Kelvin自小學開始於浸大附屬學校就讀，他自言從小不是成績非常突出的學生，「由細到大沒改變的，是我對數學的興趣和喜歡思考的習慣」。
小學時，他遇上數學的啟蒙老師，也是現時浸大附屬學校小學部助理校長莊曉莉，她當年留意到Kelvin的數學潛能，安排他參加不同的數學比賽，又推薦他加入奧數隊。

高中專注數理科
升上中學後Kelvin開始努力讀書，他一直對數學及科學感興趣，因此高中選修了化學、物理、數學及延伸數學科，能集中選讀數理科令他的成績大有進步。
父母對Kelvin的學業成績有要求，不時提醒Kelvin要力求進步，「好的科目要更好，差的科目也要有進步」。隨著他的成績在中三後愈見進步，父母認為他能自律學習，對他的學業也沒有大意見。Kelvin讀書很自律︰
"我不會定死時間表，自己最清楚應該幾時溫書、幾時玩，玩遊戲如數獨也有助訓練邏輯思維。"
他憑著英國高級補充程度考試（GCE AS）優異的成績及突出的面試表現，同獲多間世界頂尖學府青睞，當中包括牛津大學、倫敦帝國學院、香港大學等。不過，他一度質疑自己的能力︰
"成績比我好的大有人在，最初我不覺得自己能夠考入牛津這種世界頂尖的大學，但學校給予我信心，認為我可以做得更好，鼓勵我挑戰自己。"

牛津面試過4關
牛津於每年10月截止申請，Kelvin早於去年11年級（中五）下學期已預備申請事宜。Kelvin認為報讀牛津大學的過程中，最困難是預備入學試（admissions test）及個人陳述書（personal statement），入學試內容與數學及邏輯思維有關，他慶幸學校安排畢業於劍橋大學的數學老師法月英希幫助他準備。
他成功通過牛津入學試，去年12月獲校方邀請接受面試，並親身到英國牛津接受三天的面試。Kelvin分享面試過程︰
"牛津面試分幾輪，我在三天共面試了四次。每次面試都由兩位教授接見，有時問有關personal statement的問題，有時則問一些數學、邏輯思維問題。"
Kelvin自言在面試時，數學部分表現未如理想，當他頭頭是道地回答之際，牛津的教授表示他答錯了，當時他自覺獲取錄的機會不大。不過，他最終還是獲電腦科學系有條件取錄，可見大學的收生準則廣泛，不只著重成績。
"其實我只在初中讀過電腦科，因為興趣驅使我自學和鑽研學問。獲得牛津有條件取錄，我認為是因為我能表現對電腦科學的熱誠和抱負。"

浸大附屬學校15歲神童獲牛津取錄
去年浸大附屬學校學生何子駿以15歲之齡獲牛津大學數學系破格取錄，今年該校的英國高考學生同樣以出色的GCE AS成績，獲多所海外及本地著名大學取錄或有條件取錄，包括牛津大學、倫敦帝國學院、倫敦大學學院、倫敦大學國王學院等。
對於Kelvin成功取得牛津大學有條件取錄，浸大附屬學校中學部助理校長（學務）廖詠琪指，牛津大學的面試過程除了考本科知識外，還十分著重邏輯思維的能力，這正正是Kelvin的強項。
她認為Kelvin的成功亦引證除了學科知識外，思考能力、表達能力和溝通能力也是同樣重要。

真係讀書樣嚟

入倒去,出得返黎先算

Onlun79
等你有機會用任何方法去in 牛津再鳩up la

terence tao都係讀書樣 so?

真浸中>浸中

科大工程神童呢?

我都想知

呢個樣算 smart

新加坡嗰d 尖子仲書呆子樣，但學業事業專業都好撚勁

有冇風水佬巴打可以從相學角度分析書呆子樣與學業事業專業嘅關係？

2019

唔係話佢唔勁
不過都係因為屋企負擔到比佢讀 GCE 先至有咁嘅成就
如果考 DSE, 根本面試都無機會
就連教育局局長嘅子女都唔係讀本地課程
證明香港教育制度嘅問題有幾嚴重

父幹

劍橋牛津超過9成既報考學生都有面試
唔識唔好鳩up
利申: 用HKAL成績入oxbridge

又屌9人有家底
香港大撚把有家底咪又係考到一pat屎去澳洲讀垃圾u
呢條友係勁

只係就算牛津都好難有錢過香港讀神科